%=========================================
%Macros personnelles + entete
%sebastien.lozano@ac-nancy-metz.fr
%création : 26 janvier 2018
%dernière modification : 21 novembre 2020
%=========================================
\documentclass[10pt]{report}

%==========================================
%les paquets communs
%==========================================
\usepackage{morewrites} %pour permettre l'ajout d'autres boites, compteurs etc...
\usepackage[greek,french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc} %conflit avec les vieux fichiers
\usepackage[T1]{fontenc}
\parindent0pt
\usepackage[dvips,a4paper,top=1cm,bottom=2.7cm,left=1.5cm,right=1.5cm,nohead]{geometry}
\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage{lipsum}%pour du faux texte dans les ecm au besoin il y a mwe pour des fausses images

\usepackage{multirow}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb} %pour les symbole math et autre fleches ...
\usepackage{pst-all} %ajouté le 29/11/2013
\usepackage{pst-node} %ajouté le 29/11/2013 pour les chapitres sections etc ...
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{framed}
\usepackage{calc}
\usepackage{multicol}
\usepackage{xlop}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{lscape}
\usepackage{pifont}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{cancel} %ajouté le 22/11/2020 pour les simplifications de fractions
\usepackage{numprint} %ajouté le 29/11/2020 pour le formatage des nombres

\usepackage{slashbox}
\usepackage{psboxit}
%ajouté le 30/08/2011 il faut une commande perso pour inclure des pdf
%pdflatex -synctex=1 -interaction=nonstopmode %.tex|evince %.pdf
\usepackage{pdfpages} 

\usepackage{hyperref}
\usepackage[french]{minitoc}

\usepackage{tcolorbox}
\usepackage[tikz]{bclogo}

%\usepackage{enumitem}

\usepackage{yhmath} %ajout du 16 février 2015
\usepackage{frcursive} %ajout 8 avril 2015

\usepackage{hhline}%pour le tabular

\usepackage{pgf,tikz}% Pour les images et figures géométriques

% Charge toutes les librairies de Tikz
\usetikzlibrary{arrows,calc,fit,patterns,plotmarks,shapes.geometric,shapes.misc,shapes.symbols,shapes.arrows,
shapes.callouts, shapes.multipart, shapes.gates.logic.US,shapes.gates.logic.IEC, er, automata,backgrounds,chains,topaths,trees,petri,mindmap,matrix, calendar, folding,fadings,through,positioning,scopes,decorations.fractals,decorations.shapes,decorations.text,decorations.pathmorphing,decorations.pathreplacing,decorations.footprints,decorations.markings,shadows,babel} 

\usepackage{multido} %ajout 22 mai 2015 pour les boucles
\usepackage{lettrine}%ajout 28 mai 2016
\usepackage{oldgerm}%ajout 28 mai 2016 pour les lettrines

%===========texte barré===============
\usepackage[normalem]{ ulem }%ajout 16 aout 2019
\usepackage{soul}%ajout 16 aout 2019

%===========pseudo code===============
\usepackage[lined,boxed,commentsnumbered,ruled,vlined,linesnumbered,french]{algorithm2e}

%===========programmation codes===============
\usepackage[procnames]{listingsutf8}

%===========conditions===============
\usepackage{ifthen}

%==========================================
%le path des figures
%==========================================
\graphicspath{{figures/}}

%==========================================
%entete et pied de pages
%==========================================
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\usepackage{lastpage}

%   LE : champ gauche pour les pages paires
%   LO : champ gauche pour les pages impaires
%   C : champ central pour toutes les pages
%   CE : champ central pour les pages paires
%   CO : champ central pour les pages impaires
%   R : champ droit pour toutes les pages
%   RE : champ droit pour les pages paires
%   RO : champ droit pour les pages impaires

\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}
\fancyfoot{}   % réinitialiser les pieds
\fancyhead{}   % réinitialiser les entêtes
\fancyfoot[C]{
\href{https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/fr/}{\color{red}{$\infty$ CC BY-NC-SA $\infty$}}\\
\textbf{\thepage/\pageref{LastPage}}} 
\fancyfoot[L]{\href{https://sourcesup.renater.fr/www/diu-eil/}{\textbf{DIUEIL 2020/2022}}}
\fancyfoot[R]{
\href{https://diueil.mathslozano.fr/}{\textbf{https://diueil.mathslozano.fr/}}\\
}


%Certaines commandes LATEX , comme \chapteret \maketitle, emploient\thispagestyle pour commuter automatiquement
%au style de pageplain, ignorant le style de page actuellement en cours.
%Pour adapter même de telles pages vous devez redéfinir le styleplain.
%la commande\fancypagestyle du paquet fancyhdr permet de le faire sans redefinir la commande\ps@plain
%On vide donc le style plain
\fancypagestyle{plain}{}

%==========================================
%commandes de numérotation 
%==========================================
%numérotation chiffrée avec des / au lieu des )
\renewcommand{\theenumi}{\textbf{\arabic{enumi}}}
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi /}}
%numération de second niveau alphabétique avec des ) au lieu des .
\renewcommand{\theenumii}{\textbf{\alph{enumii}}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii )}}

%Liste avec petite fléches zarbi 
\newenvironment{mylist}{\begin{list}{$\leadsto$}{}}{\end{list}}

%==========================================
% commandes personnelles
%==========================================


%===========================================
% Les encadrés pour les programmes info
%===========================================

% Couleurs pour les lignes de codes 
\definecolor{keywords}{RGB}{255,0,90}
\definecolor{comments}{RGB}{0,0,113}
\definecolor{myPythonRed}{RGB}{160,0,0}
\definecolor{myPythonGreen}{RGB}{0,150,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\renewcommand{\lstlistingname}{} % titre par défaut des programmes
%\renewcommand{\lstlistlistingname}{Programmes} % intitulé pour la liste des programmes

\lstset{inputencoding=utf8/latin1}% Pour la gesttion des caractères accentués

% Style pour python
% source partielle overleaf
\newcommand{\pythonstyle}[1]{ 
\lstset{
		caption=\red #1,
		backgroundcolor=\color{backcolour}, 		
		language=Python, 
        basicstyle=\ttfamily\small, 
        otherkeywords={self},% Ajout de mot-clefs
        keywordstyle=\color{blue},%\color{keywords},
        emph={MyClass,__init__},          % Custom highlighting
		emphstyle=\color{red},    % Custom highlighting
        commentstyle=\color{myPythonGreen},%\color{comments},
        stringstyle=\color{myPythonRed},%\color{myPythonRed},
        frame=tb,%shadowbox,%tb,
        %rulesepcolor=\color{black}, % pour frame=shadowbox
        showstringspaces=false,
        identifierstyle=\color{black},%\color{myPythonGreen},
        procnamekeys={def,class},
        numberstyle=\tiny\color{codegray},%numérotation des lignes
	    numbers=left,                    
    		numbersep=5pt
  }
}

% Python environment
% #1 titre
\lstnewenvironment{python}[1]
{
\pythonstyle{#1}
}
{}

% Python environment inclusion d'un fichier externe
% #1 titre
% #2 chemin vers le script
\newcommand{\pythonExterneFile}[2]
{
\pythonstyle{#1}
\lstinputlisting{#2}
}

% Python environment inclusion partielle d'un fichier externe
% #1 titre
% #2 chemin vers le script
\newcommand{\pythonPartialExterneFile}[4]
{
\pythonstyle{#1}
\lstinputlisting[firstline=#3, lastline=#4]{#2}
}


%==========================================
%Textes répétitifs
%==========================================

%==========================================
% Gestion des liens
%==========================================
% Encadrés pour les liens
% #1 --> url
% #2 --> texte
\newcommand{\lienCadre}[2]{
\begin{center}
\href{#1}{\psshadowbox{#2}}
\end{center}
}

\newcommand{\lienCadreInline}[2]{
\href{#1}{\psshadowbox{#2}}
}

%==========================================
% Gestion des crédits
%==========================================
\makeatletter
\def\blfootnote{\gdef\@thefnmark{}\@footnotetext}
\makeatother

% Libre
% #1 texte
\newcommand{\creditLibre}[1]{
%\footnotetext{Source : #1}
\blfootnote{Source : #1}
}

%==========================================
%%changement de style 
%==========================================
\makeatletter
%ligne horizontale épaisse
\def\thickhrulefill{\leavevmode \leaders \hrule height 1ex \hfill \kern \z@}

%style page de garde

%style des têtes des chapitres
\def\@makechapterhead#1{%
\vspace*{10\p@}%
{\parindent \z@ \centering \reset@font
\thickhrulefill\quad
\scshape \@chapapp{} %\thechapter
\quad \thickhrulefill
\par\nobreak
\vspace*{10\p@}%
\interlinepenalty\@M
\hrule
\vspace*{10\p@}%
\Huge \bfseries \red #1 \black \par\nobreak
\par
\vspace*{10\p@}%
\hrule
%\vskip 40\p@
%\vskip 50\p@
\vskip 10\p@
}}
%
\makeatother
    
%fin changement de style




